<cfprocessingdirective pageencoding="utf-8"><cfscript>
if(not StructKeyExists(session,'railo_admin_lang'))session.railo_admin_lang='en';
if(session.railo_admin_lang EQ 'de') {
	stText=struct('services':struct('update':struct('type_manually':'Manuell','locdesc':'Definieren Sie die URL von der ein Railo Update bezogen werden kann, typischerweise ''http://www.railo.ch''','location':'URL','settitle':'Einstellungen','type':'Typ','type_auto':'Automatisch','removerun':'Updates entfernen','exedesc':'Spielen Sie die aktuellsten Pacthes für Ihre Version ein. Nach einem erfolgten Update, müssen Sie sich neu in den Administrator einloggen.','update':'Für Ihre Version steht ein Patch zur Verfügung, Sie haben die Version {current} installiert, die aktuell verfügbare Version ist {avaiable}','infotitle':'Info','restartdesc':'Hier können Sie Railo neu starten. Nach erfolgtem Restart werden bestehende Sitzungen entfernt. Sie müssen sich in den Administrator erneut einloggen.','exe':'Update ausführen','removedesc':'Entfernen Sie alle nach der Grundinstallation nachträglich installierten Updates.','noupdate':'Für Ihre Version steht kein Patch zur Verfügung','restart':'Railo neu starten','desc':'
Sie können Railo auf eine neue Version patchen, also bekannte Fehler ausbügeln 
und Optimierungen innerhalb ihrer Version einspielen.','setdesc':'Definieren Sie wie und wo Ihre Railo Version ihre Patches bezieht. Damit die eine Änderung dieser Einstellung aktiv wird, ist ein Neustart von Railo erforderlich.','remove':'Updates entfernen','exerun':'Update ausführen','typedesc':'Definieren Sie hier wie Railo gepatcht werden soll, ''Automatisch'' steht dafür, dass Railo automatisch, täglich nach updates sucht. ''Manuell'' bedeutet, dass ein Update nur manuell ausgeführt werden kann.')),'mappings':struct('archivesecuredesc':'Source Dateien aus dem Archiv ausschliessen. Die Source Dateien werden nur für die Ausgabe von Codeprints bei Fehlern verwendet.','archiveheaddescription':'Name der Archivdatei (ra oder ras)  (Absolut oder relativ zum Webroot).','primaryheaddescription':'Legt fest, wo cfm-Dateien vorrangig gesucht werden.','trustedheaddescription':'','physical':'Ressource','archivetitle':'Archiv','compilestoponerrordesc':'Legt fest, ob bei einem Fehler die weitere Kompilierung gestoppt werden soll','editdesc':'Hier können Sie ein einzelnes Mapping bearbeiten oder aus einem bestehenden Mapping ein Railo Archiv erstellen.','archivedesc':'Erstellen Sie aus einem Mapping ein Railo Archive (ra)','physicalhead':'Ressource','archivesecure':'Sicher','compiledesc':'Kompilieren Sie alle cfm und cfc-Dateien innerhalb des Mappings','physicalmissing':'Bitte geben Sie einen Wert für die Ressource an. (Zeile ','archive':'Archiv','virtualhead':'Virtuell','compiletitle':'kompilieren','primaryhead':'Primär','archivehead':'Archiv','compilestoponerror':'Bei Fehler stoppen','archivemissing':'Bitte geben Sie einen Wert für den Archivnamen an. (Zeile ','trustedhead':'Trusted','introtext':'Bitte beachten Sie, dass nur Seiten, die von Railo verarbeitet werden diese Mappings kennen (cfm, cfml, cfc). Wenn Sie auch Dateien, die nicht von Railo verarbeitet werden verwenden möchten, müssen Sie virtuelle Mappings auf Ihrem Applikationsserver erstellen.','physicalheaddescription':'Pfad der zu mappenden Ressource (Absolut oder relativ zum Webroot).'),'customtags':struct('trusted':'Trusted','archive':'Archiv','primary':'Primär','archivemissing':'Bitte geben Sie einen Wert für den Archivnamen an. (Zeile ','physicalmissing':'Bitte geben Sie einen Wert für die Ressource an. (Zeile ','physical':'Ressource'),'security':struct('customtagdescription':'Custom tags können ''Web Administrator'' hinzugefügt, gelöscht und geändert werden.','tagobject':'Tag CFObject / <br>Funktion createObject','debugging':'Debugging','mail':'Mail','speclistpath':'Pfad','tagexecute':'Tag CFExecute','datasourcetextes':struct('-1':'unbeschränkt'),'cfxtagsdescription':'Mit Hilfe von CFX Tags können Java Klassen geladen werden, die ev. volles Zugriffsrecht auf das Hostsystem gewähren.','tabspecial':'Individuell','webadministratordescription':'Hier können Sie die Zugriffsrechte für die Einstellungen festlegen, die in den ''Web Administratoren'' überschrieben werden können.','tagexecutedescription':'Dieser Tag kann verwendet werden um Prozesse auf dem lokalen Hostsystem auszuführen.','generaldesc':'Definieren Sie hier die allgemeinen Sicherheitseinstellungen, welche als Standard für Web Kontexte (webapps) gelten sollen.','speclistnewtitle':'Neuen Web Kontext erstellen','tagimport':'Tag CFImport','cfmlenvironmentdescription':'Einstellungen die festlegen wie Railo Code mit dem Hostsystem interagiert.','functions':'Tags & Funktionen','functionsdescription':'Tags and Funktionen, die ein potentielles Sicherheitsrisiko für das Hostsystem darstellen.','filedescription':'Legt fest, wie Railo mit dem lokalen Dateisystem in einer Instanz interagieren kann.<br>- none: erlaubt keinen Zugriff auf das lokale Dateisystem<br>- local: erlaubt nur Dateizugriffe innerhalb des Webrootverzeichnisses<br>- all: erlaubt vollen Dateizugriff auf das Hostsystem.<br>','cfmlenvironment':'CFML Umgebung','file':'Dateizugriff','settingsdescription':'Die Einstellungen Region, Komponenten und Scope können im ''Web Administrator'' geändert werden.','speclisthost':'Hostname','scheduledtaskdescription':'Die Einstellungen für Scheduled Task können im ''Web Administrator'' geändert werden.','maildescription':'Die Maileinstellungen  können im ''Web Administrator'' geändert werden.','tagobjectdescription':'Mit dem Tag CFObject und der Funktion createObject können Java Objekte geladen werden. Wenn Sie diese Option ausschalten, können Sie nur noch Objekte des Typs ''component'' erstellen.','mapping':'Mappings','tagregistry':'Tag CFRegistry','speclisttitle':'Spzifische Web Kontexte','title':'Standard Zugriffsrechte','cfxtags':'CFX tags','speclistwebcontext':'Web Kontext','cfxdescription':'Die Einstellungen für die CFX Tags können geändert werden. Im ''Server Administrator'' global definierte Tags können auch verwendet werden.','filenone':'none','customtag':'Custom Tags','titledescription':'Hier können Sie die Zugriffsrechte festlegen, die für alle Instanzen verwendet werden sollen. Falls zugelassen, können diese Einstellungen in den lokalen ''Web Administratoren'' überschrieben werden.','fileall':'all','debuggingdescription':'Die Einstellungen für Debugging können im ''Web Administrator'' geändert werden.','desc':'Definieren Sie die Zugriffsrechte für die verschiedenen Web Kontexte (webapps). Unter dem Reiter ''Allgemein'' legen Sie die Standardrechte für alle Web Kontexte fest. Individuelle Einstellungen können Sie für jedes einzelne Web im Reiter ''Individuell'' definieren.','datasourcedescription':'Definiert wieviele Datenquellen im ''Web Administrator'' hinzugefügt, gelöscht und geändert werden können.','specialdesc':'Definieren Sie hier Sicherheitseinstellungen für einzelne Web Kontexte (webapps).','mappingdescription':'Mappings können ''Web Administrator'' hinzugefügt, gelöscht und geändert werden.','javaaccessdescription':'Erlaubt den Zugriff auf Java Methoden und Eigenschaften aus Railo Code (Beispiel: stringValue.substring(2,5)). Wenn Sie direkten Java Zugrif zulassen, kann dies ein potentielles Sicherheitsrisiko darstellen.','filelocal':'local','tabgeneral':'Allgemein','scheduledtask':'Scheduled Task','datasource':'Datasource','tagimportdescription':'Dieser Tag kann verwendet werden um JSP und Railo Tag Bibliotheken zu importieren.','webadministrator':'Web Administrator','speclisttext':'Web Kontexte für die es bereits einen spezifische Einstellung gibt. Sie können diese Kontexte anpassen oder löschen.','searchdescription':'Die Einstellungen für Suche können im ''Web Administrator'' geändert werden.','tagregistrydescription':'Mit dem Tag CFRegistry haben Sie vollen Zugriff auf die Registry des Hostsystems.','settings':'Einstellungen (Region, Komponenten, Scope)','search':'Suche','javaaccess':'Direkter Java Zugriff','cfx':'CFX'),'charset':struct('templatecharsetdescription':'Charset das verwendet wird um die verschiedenen Templates (.cfm und .cfc Files) einzulesen','webcharsetdescription':'Charset das als standardmässiger charset des Output Streams, zum Einlesen von form, url und cgi Scope und zum Schreiben und Lesen des Headers verwendet wird','webcharset':'Web Charset','missingresourcecharset':'Bitte geben Sie einen Wert für das Ressource Charset ein','server':'Hier definieren Sie das Charset (Zeichensatz) das für verschiedene Einsatzwecke verwendet werden soll','templatecharset':'Template Charset','web':'Hier definieren Sie das Charset (Zeichensatz) das für verschiedene Einsatzwecke verwendet werden soll','missingwebcharset':'Bitte geben Sie einen Wert für das Web Charset ein','resourcecharsetdescription':'Charset das verwendet wird um die diversen Ressourcen (Files, Zip, Ftp usw.) einzulesen oder zu beschreiben','resourcecharset':'Ressourcen Charset','missingtemplatecharset':'Bitte geben Sie einen Wert für das Template Charset ein'),'err':struct('errortemplate':'Error Template','descr':'Geben Sie ein individuelles Error-Template an.','errortemplatedescription':'Template das in einem Fehlerfall verwendet werden soll. Diese Einstellung kann über den Tag CFError übersteuert werden.'),'application':struct('web':'Hier können Sie verschiedene Standardeinstellungen für den Applikations Kontext erfassen. Diese Einstellungen können von dem Tag CFApplication oder der Application.cfc übersteuert werden.','scriptprotectcustom':'Definieren Sie individuell welche Scopes geprüft werden sollen und welche nicht','listener':'Application Listener','listenertype_modern':'Modern','listenertype':'Type','listenertypedescription':'Wählen Sie welche Art von Listener verwendet werden soll','listenermodedescription_curr2root':'Sucht nach der Datei ''Application.cfc/Application.cfm'' vom aktuellen Verzeichnis aus zurück bis zum Webroot Verzeichnis.','requesttimeout':'Request Timeout','listenertypedescription_none':'Bei einem Request wird ausschliesslich die entsprechende Datei aufgerufen','scriptprotectnone':'Script-Protect ist nicht aktiv','listenertypedescription_modern':'Modernes Handling. Railo sucht nur nach der Datei ''Application.cfc''','listenerdescription':'Legt fest, wie Request verarbeitet und welche Templates einbezogen werden sollen.','listenertype_none':'Kein','listenermode':'Mode','listenermode_root':'Root (Wurzelverzeichnis)','requesttimeoutdescription':'Legt die Zeit fest, wie lange Railo auf die Beendigung eines Requests warten soll. Das heisst, dass die Ausführung des Requests beim Überschreiten dieser Zeit abgebrochen wird. Diese Verhaltensweise kann von dem Tag CFSetting übersteuert werden.','server':'Definert Applikationseinstellungen, die als Standardwert für alle Webs gelten.','scriptprotectdescription':'Durch die Konfiguration von Script-Protect schützen Sie ihr System vor ''Cross-Site Scripting''','scriptprotect':'Script-Protect','scriptprotectall':'Script-Protect überprüft alle Scopes ob die Daten von ausserhalb kommen (cgi, cookie, form, url)','listenertypedescription_mixed':'Gemischtes Handling. Railo sucht sowohl nach der Datei ''Application.cfm/onRequestEnd.cfm'' wie auch nach der Datei ''Application.cfc''','listenermode_curr':'Aktuell','listenermode_curr2root':'Aktuell bis Root (CFML Default)','listenermodedescription':'Definiert wo nach den Dateien ''Application.cfc/application.cfm'' gesucht werden soll. Beim Typ ''none'' ist diese Einstellung ohne Bedeutung.','missingscriptprotect':'Bitte geben Sie einen Wert für das Script-Protect ein','listenermodedescription_root':'Sucht nur im Webroot Verzeichnis nach der Datei ''Application.cfc/Application.cfm''.','listenertype_mixed':'Gemischt (CFML >= 7)','listenertype_classic':'Klassisch (CFML < 7)','listenertypedescription_classic':'Klassisches Handling. Railo sucht nur nach der Datei ''Application.cfm'' und der entsprechenden Datei ''onRequestEnd.cfm''','listenermodedescription_curr':'Sucht nur im aktuellen Verzeichnis nach der Datei ''Application.cfc/Application.cfm''.'),'mail':struct('passwordmissing':'Bitte geben Sie einen Wert für das entsprechende Passwort an. (Zeile ','level':'Log Level','password':'Passwort','servermissing':'Bitte geben Sie einen Wert für den Mailserver an. (Zeile ','username':'Benutzername','logfilemissing':'Bitte geben Sie einen Wert für die Log Datei an.','defaultencoding':'Standard Encoding','porterrorfirst':'Bitte geben Sie einen Wert für den Port (Zeile ','timeout':'Timeout','port':'Port','missingencoding':'Bitte geben Sie einen Wert für das Standard Encoding ein','logfile':'Log Datei','mailservers':'Mail Server','defaultencodingdescription':'','spoolinterval':'Spool Intervall','server':'Server (SMTP)','porterrorlast':') vom Typ Nummer an.','spoolenabled':'Spooler an','settings':'Mail Einstellungen','mailserversdescription':'Sie können mehrere Mailsserver definieren. Wenn Sie eine Mail absenden, versucht Railo die Mail der Reihe nach über einen der angegebenen Mailserver zu versenden.','usernamemissing':'Bitte geben Sie einen Wert für den Benutzernamen an. (Zeile '),'general':struct('second':'Sekunde','hourerror':'Der Wert des Feldes Stunde muss einen positiven Wert enthalten (Wert > 0)','minute':'Minute','minutes':'Minuten','hour':'Stunde','seconderror':'Der Wert des Feldes Sekunde muss einen positiven Wert enthalten (Wert > 0)','month':'Monat','year':'Jahr','minuteerror':'Der Wert des Feldes Minute muss einen positiven Wert enthalten (Wert > 0)','day':'Tag','hours':'Stunden','seconds':'Sekunden','days':'Tage'),'search':struct('directorypath':'Verzeichnispfad','mapped':'Mapped','searchthecollection':'Collection durchsuchen','searchtermmissing':'Bitte geben Sie einen Suchbegriff ein.','url':'URL','fileextensions':'Dateierweiterungen','external':'Extern','resultofthesearch':'Ergebnisse der Suche','pathaction':'Hinzufügen/Aktualisieren des Pfadindex','missing_path':'Bitte geben Sie einen gültigen Wert für den Pfad der Collection an.','result':'Resultate {startrow} - {endrow} von {recordcount} Resultaten gesucht in {recordssearched} Records','collection':'Collection','collections':'Collections','directorypathmissing':'Bitte geben Sie einen Wert für den zu indexierenden Pfad an.','path':'Pfad','searchterm':'Suchbegriff eingeben','language':'Sprache','createcol':'Collection erstellen','description':'Hier können Sie Search Collections verwalten, erstellen, indexieren und löschen. Standardmässig verwendet Railo LUCENE als Suchengine.','noresult':'Kein Resultat für Ihre Anfrage','missing_name':'Bitte geben Sie einen Wert für den Namen der Collection an.','indexsubdirs':'Unterverzeichnisse einschliessen','fileextensionsmissing':'Bitte geben Sie einen Wert für Erweiterungen die indexiert werden sollen an.','last_update':'Letzte Aktualisierung','online':'Online','name':'Name'),'components':struct('componentdumptemplate':'Komponetenausgabe Template (dump)','web':'Definiert wie Komopenten von Railo verarbeitet werden.','triggerdatamember':'Getter/Setter','dmatpublic':'public (CFML Standard)','triggerdatamemberdescription':'Wenn eine Eigenschaft einer Komponente fehlt (oder geschützt ist), prüft Railo weiter ob ein passender "getter" oder "setter" verfügbar ist.
    Beispiel: "myComponent.properyName", wenn die Komponente ''myComponent'' keine zugreifbare Eigenschaft mit dem Namen ''propertyName'' hat,
    sucht Railo nach einer entsprechenden CFC-Funktion (Methode) mit dem Namen "getPropertyName". Für Schreiboperationen auf eine solche Eigenschaft wird nach einer Methode "setPropertyName" in der Komponente gesucht.','useshadowdescription':'Definiert ob eine Komponente einen eigenständigen "variables" Scope parallel zum "this" Scope hat (CFML Standard) oder nicht. Wenn nicht wird nur in den "this" Scope geschrieben/gelesen, egal ob sie keinen scope defineieren , den "this" oder den "variables" Scope.','basecomponent':'Basis/Root Komponente','component':'Komponente','componentdumptemplatedescription':'Wenn Sie ein Komponente direkt über den Browser aufrufen, wird dieses Template für die Darstellung verwendet. (Beispiel: http://www.railo.ch/ch/railo/common/Example.cfc)','datamemberaccesstype':'Zugriffsbeschränkung für Daten Mitglieder einer CFC','dmatremote':'remote','dmatprivate':'private','datamemberaccesstypedescription':'Definiert wie die Variablen des ''this'' Scopes (Data Members) ausserhalb einer CFC angesprochen werden können. Eine strenge Objektorientierung würde verlangen, dass ein solcher Zugriff von Aussen gar nicht erst möglich wäre (access=private).','dmatpackage':'package','server':'Definert Komponenteneinstellungen, die als Standartwert für alle Webs gelten.','basecomponentdescription':'Jede Komponente die nicht explizit eine andere Komponente erbt (Attribut ''extends'') erbt diese Komponente, d.h. das jede Komponente diese Komponente direkt oder indirekt erbt.','basecomponentmissing':'Bitte geben Sie einen Wert für die Basis/Root Komponente ein.','componentdumptemplatemissing':'Bitte geben Sie einen Eintrag für das ''dump'' Template an.','useshadow':'Variable Scope'),'login':struct('passwordmissing':'Bitte geben Sie ein Passwort ein','retypenewpasswordmissing':'Bitte geben Sie das neue Passwort erneut ein','password':'Passwort','retypepassword':'Geben Sie das Passwort erneut ein','oldpassworddescription':'Das alte, zu ändernde Passwort.','web':'Web','oldtooshort':'Das alte Passwort ist zu kurz. Die länge des Passworts muss mindestens 6 Zeichen betragen.','retypenewpassword':'Geben Sie das neue Passwort erneut ein','newtooshort':'Das neue Passwort ist zu kurz. Die länge des Passworts muss mindestens 6 Zeichen betragen.','defaultpassword':'Standard Passwort setzen','resetwebpwdescription':'Passwort für das gewählt Web zurücksetzen','retypepasswordmissing':'Bitte geben Sie das Passwort nochmals ein','defaultpassworddescription':'Legen Sie das Standard Passwort für alle Web Administratoren fest.','oldpasswordmissing':'Bitte geben Sie einen Wert für das alte Passwort an','newpasswordmissing':'Bitte geben Sie einen Wert für das neue Passwort an','unequalpasswords':'Das neue Passwort und dessen Wiederholung sind nicht identisch.','oldpassword':'Altes Password','resetwebpw':'Passwort zurücksetzen','newpassworddescription':'Das neue Passwort für den Administrator.','newpassword':'Neues Passwort','changepassword':'Passwort ändern','changepassworddescription':'Passwort für diesen Administrator ändern.'),'searchlng':array(array('arabic','Arabisch'),array('simplified_chinese','Chinesisch (vereinfacht)'),array('traditional_chinese','Chinesisch (traditionell)'),array('czech','Tschechisch'),array('danish','Dänisch'),array('dutch','Holländisch'),array('english','Englisch'),array('finnish','Finnisch'),array('french','Französisch'),array('german','Deutsch'),array('greek','Griechisch'),array('hebrew','Hebräisch'),array('hungarian','Ungarisch'),array('italian','Italienisch'),array('japanese','Japanisch'),array('korean','Koreanisch'),array('norwegian','Norwegisch'),array('bokmal','Norwegisch (Bokmal)'),array('nynorsk','Norwegisch (Nynorsk)'),array('polish','Polnisch'),array('portuguese','Portugesisch'),array('russian','Russisch'),array('spanish','Spanisch'),array('swedish','Schwedisch'),array('turkish','Türkisch')),'debug':struct('logmemoryusage':'Memoryverbrauch loggen.','memoryloggerdescripiton':'Datei in welchem der Memoryverbrauch geloggt wird','enabledescription':'Falls eingeschaltet, erstellt Railo eine Debuggingausgabe für den aktuellen Request','debugtemplatemissing':'Bitte geben Sie einen Wert für das Debugging Template an.','debugtemplatedescription':'Dieses Template wird für die Ausgabe der Debuginformationen','logmemoryusagedescription':'Definiert ob der Memoryverbrauch des Systems geloggt werden soll oder nicht','debugtemplate':'Debugging Template','timezone':'Bitte geben Sie einen Wert für die Zeitzone an.','enabledebugging':'Debug Informationen anzeigen','memorylogger':'Memory Logger'),'scopes':struct('cascadetoresultsetdescription':'Wenn eine Variable keinen vorangestellten Scope hat (Beispiel: ##myVar## anstelle von ##variables.myVar##), kann Railo (nach dem CFML Standard) auch verfügbare Query-Resultsets durchsuchen.','timeoutsecondsvalue':'Der Wert Sekunden für ','timeoutminutesvalue':'Der Wert Minuten für ','web':'Hier können Sie festlegen, wie Railo Scopes abarbeitet.','clientcookies':'Client Cookies','applicationtimeout':'Application Timeout','clientmanagement':'Client Management','sessiontype_j2ee':'J2EE','mergeurlformdescription':'Mit dieser Einstellung kann festgelegt werden, ob Railo den Url und Form Scope zu einem einzigen Scope zusammenfasst oder nicht. Beim CFML Standard findet diese Zusammenfassung nicht statt.','cascadingdescription':'Abhängig von dieser Einstellung durchsucht Railo gewisse Scopes, um eine im CFML-Code aufgerufene Variable zu finden. Dieses passiert jedoch nur, wenn die Variable ohne vorangestellten Scope aufgerufen wird. (Beispiel: ##myVar## anstelle von ##variables.myVar##)<br>- strict: durchsucht nur den Variables Scope<br>- small:	durchsucht die Scopes: Variables, Cgi, Url und Form<br>- standard (CFML Standard):	durchsucht die Scopes: Variables, Cgi, Url, Form und Cookie','clientcookiesdescription':'Client Cookies ein oder ausschalten. Diese Verhaltensweise kann von dem Tag CFApplication übersteuert werden.','cascading':'Cascading','small':'small','applicationtimeoutdescription':'Legt die Zeit fest, wie lange Railo für inaktive Applikationen den Application-Scope erhält. Diese Verhaltensweise kann von dem Tag CFApplication übersteuert werden.','sessiontimeoutdescription':'Legt die Zeit fest, wie lange Railo für inaktive Sessions den Session-Scope erhält. Diese Verhaltensweise kann von dem Tag CFApplication übersteuert werden.','mergeurlform':'Url und Form kombinieren','sessiontype_cfml':'CFML','domaincookies':'Domain Cookies','sessiontype':'Session Typ','timeouthoursvalue':'Der Wert Stunden für ','sessiontimeout':'Session Timeout','domaincookiesdescription':'Domain Cookies ein oder ausschalten. Diese Verhaltensweise kann von dem Tag CFApplication übersteuert werden.','clientmanagementdescription':'Standardmässig kann Client Management eingeschaltet werden. Diese Verhaltensweise kann von dem Tag CFApplication übersteuert werden.','server':'Definert Scopeeneinstellungen, die als Standardwert für alle Webs gelten sollen.','cascadetoresultset':'Resultsets durchsuchen','timeoutdaysvalue':'Der Wert Tage für ','timeoutendvalue':'den Timeout muss ein ganzzahlige Wert sein.','sessiontypedescription':'J2EE Sessions erlauben es Railo Sessions über einen J2EE Server-Cluster zu verteilen. Wenn Sie diese Einstellung ändern verlieren Sie die aktuelle Session und müssen sich erneut einloggen.','standard':'standard (CFML Default)','sessionmanagementdescription':'Standardmässig kann Session Management eingeschaltet werden. Diese Verhaltensweise kann von dem Tag CFApplication übersteuert werden.','sessionmanagement':'Session Management','strict':'strict'),'locale':'german (standard)','proxy':struct('portdescription':'Port für den Proxy Server (Vorgabe:80)','port':'Port','usernamedescription':'Benutzername für den Proxy','server':'Server','settings':'Proxy Einstellungen','enableproxydescription':'URL eines Proxy Server im Stil ''http://myproxyserver.org/''','enableproxy':'Proxy verwenden','passworddescription':'Passwort für den Proxy','username':'Benutzername','disable':'Proxy nicht verwenden','web':'Definieren Sie einen Proxy, welcher an diversen Stellen (cfhttp, cfftp, cfmail ...) in Railo Verwendung findet','enable':'Proxy verwenden','missingport':'Bitte geben Sie einen Wert für den Proxy Port an','password':'Passwort','serverdescription':'URL eines Proxy Server im Stil ''http://myproxyserver.org/'''),'buttons':struct('verify':'überprüfen','addarchive':'Erstellen und dem Mapping zuweisen','cancel':'abbrechen','execute':'ausführen','update':'aktualisieren','search':'suchen','optimize':'optimieren','change':'ändern','create':'neu','submit':'senden','ok':'OK','purge':'leeren','setting':'einstellung','downloadarchive':'Erstellen und downloaden','compileall':'kompilieren','save':'speichern','delete':'löschen','reset':'zurücksetzen','repair':'reparieren'),'schedule':struct('namedescedit':'URL, die vom Task ausgeführt werden soll.','intervaltypedesc':'Ausführungsintervall des neuen Tasks','interval':'Intervall','resolve_url':'URL auflösen','passworddescription':'Passwort, um auf die geschützte URL zuzugreifen.','url':'URL','namedescription':'Name des neuen Tasks (dieser Name muss eindeutig sein).','resolvedescription':'Wandelt relative URLs in absolute um','portdescription':'Port der aufzurufenden URL (HTTP Standard: 80)','usernamedescription':'Username, um auf die geschützte URL zuzugreifen.','createtask':'Scheduled Task erstellen','intervaldesc':'Intervall in dem der Task ausgeführt wird.','starttime':'Startzeit','name':'Name','description':'Hier können Sie Scheduled Tasks hinzufügen, bearbeiten oder löschen.','executiontime':'Ausführungszeit','startdate':'Startdatum','weekly':'wöchentlich','urlmissing':'Bitte geben Sie einen Wert für die URL des Tasks an.','storeresponse':'Legt fest, ob die Ausgabe in einer Datei gespeichert werden soll oder nicht.','publish':'Speichern','filedescription':'Datei in der die Ausgabe gespeichert werden soll.','executiondate':'Ausführung Datum/Zeit','file':'Datei','proxyport':'Port des Proxys','intervaltype':'Intervall Typ','once':'einmalig','endtime':'Endzeit','proxypassword':'Passwort, um auf den geschützten Proxy zuzugreifen.','monthly':'monatlich','output':'Ausgabe','proxyusername':'Username, um auf den geschützten Proxy zuzugreifen.','enddate':'Enddatum','namemissing':'Bitte geben Sie einen Wert für den Namen des Tasks an.','startsat':'Begint am','password':'Passwort','every':'Alle','username':'Username','detaildescription':'Die rot gekennzeichneten Tasks sind abgelaufen und starten nicht mehr.','server':'Server','port':'Port','currentdatetime':'Aktuelle Datum/Zeit dieses Railo Kontexts: (mm/dd/yyyy hh:mm tt)','urldescription':'URL des neuen Tasks.','daily':'täglich','executeat':'Ausführen','timeout':'Timeout','proxy':'Proxy Einstellungen','timeoutdescription':'Timeout in Sekunden. Definiert wie lange der Task auf eine Antwort von der aufgerufenen URL warten soll.','endsat':'Endet am','detail':'Definierte Scheduled Tasks'),'settings':struct('preservesinglequotes':'Single Quotes erhalten','readonlydatasources':'Readonly Datenquellen','dbdatabase':'Datenbank','dbport':'Port','dbpassdesc':'Passwort für den Zugriff auf die Datenbank','type':'Typ','dbconnlimitinf':'- inf -','datasourcemodify':'Neue Datenquelle erstellen','dbhost':'Host/Server','datasourcesettings':'Einstellungen','dbblobdesc':'Erlaubt das einbeziehen von BLOBs','dbconntimeout':'Verbindungs Timeout (in Minuten)','dbclobdesc':'Erlaubt das einbeziehen von CLOBs','dbuserdesc':'Benutzername für den Zugriff auf die Datenbank','preservesinglequotesdescription':'Erhält die einfachen Anführungszeichen ('') in den SQL-Statements, die im Tag CFQuery definiert werden.','dbconntimeoutdesc':'Definiert wie lange eine stehende Verbindung aufrechterhalten wird, bevor Sie beendet wird.','datasourcedescriptionupdate':'Datenquelle aktualisieren','listdatasources':'Vorhandene Datenquellen','dbdatabasedesc':'Name der Datenbank, welche verbunden werden soll.','datasourcedescriptioncreate':'Neue Datenquelle erstellen','dbconnlimit':'Verbindungslimitierung (max)','dbuser':'Benutzername','dbportdesc':'Der Port der Datenbank die angesprochen werden soll.','dbpass':'Passwort','dbblob':'Blob','readonlydatasourcesdescription':'Readonly Datenquellen werden im ''Server Administrator'' für alle Web Instanzen erstellt und können im ''Web Administrator'' nicht geändert werden.','dballowed':'Erlaubte Operationen','dbhostdesc':'Host Name wo die Datenbank liegt','dbconnlimitdesc':'Beschränkt die Anzahl Verbindungen die zur Datenbank aufgebaut werden.','dbclob':'Clob','dbcheck':'Check','namemissing':'Bitte geben Sie einen Namen für die Datenquelle ein.','name':'Name'),'regional':struct('timeserverdescription':'Time server der die aktuelle Zeit zürück gibt. Falls gesetzt, wird in Railo diese Zeit anstelle der lokalen Server-Zeit verwendet (Beispiel: swisstime.ethz.ch, time.nist.gov).','server':'Hier können Sie regionale Einstellungen vornehmen, die Vorgabe für alle Web-Instanzen sind. Auf die aktuelle Instanz haben diese Werte keinen Einfluss.','defaultencodingdescription':'','web':'Railo lässt Sie Ihre eigenen individuellen Locale-, Zeitzonen- und Zeitservereinstellungen vorzunehmen.','timezone':'Zeitzone','timeserver':'Time server (NTP)','other':' --- andere --- ','timezonedescription':'Definiert die gewünschte Zeitzone für Railo. Diese Einstellung ändert die Zeit für den Kontext der Webs.<br>','timeservermissing':'Bitte wählen Sie einen Wert für die Zeitzone aus.','defaultencoding':'Standard Encoding','serverprop':'Server Einstellung','locale':'Locale','localedescription':'Definiert die Standard-''Locale'', die innerhalb einer Web-Instanz verwendet werden soll.','missingencoding':'Please enter a value for the default encoding'),'cfx':struct('missingclassvalue':'Bitte geben Sie einen Wert für die Klasse an. (Zeile ','cfxtags':'Java CFX Tags','name':'Name','class':'Klasse','noaccess':'Kein Zugriff auf die CFX Funktionalität'),'overview':struct('datetime':'Railo Datum/Zeit','sales':'Verkauf','bugreportmail':'bugs@railo.ch','installedfls':'Installierte Funktions<br>Bibliotheken','introduction':'Einleitung','version':'Version','os':'Betriebssystem','featurerequest':'Feature Anfragen','serialnumber':'Seriennummer','contextcount':'Anzahl Kontexte','servertime':'Server Datum/Zeit (mm/dd/yyyy HH:mm:ss): ','salesmail':'sales@railo.ch','featurerequestmail':'features@railo.ch','cfcompatibility':'Kompatibel zu ColdFusion&reg; Version','introductiondescription':'
Railo ist eine ColdFusion Engine, die auf JEE basiert. Railo kann auf jedem JEE Applikations Server betrieben werden (z.B. Tomcat, Jetty, Caucho usw.). Mit
dem ''Web Administrator'' können Sie Railo nach Ihren eigenen Wünschen konfigurieren. Die folgenden Rubriken stehen Ihnen zur Verfügung:<br><br>
<UL>
	<LI><b>Einstellungen</b></LI><br>
	Hier können Sie das Grundverhalten von Railo einstellen. Verwalten Sie die Regional-, Komponenten- und Scopeeinstellungen.
	<LI><b>Dienste</b></LI><br>
	Railo stellt Ihnen mehrere Dienste zur Verfügung. Dazu gehören: Datenquellen, Suche, Mailversand und Scheduled Tasks. Hier können Sie einzelne Dienste konfigurieren.
	<LI><b>Archive und Ressourcen</b></LI><br>
	Mit Railo Archiven bietet Railo Ihnen neue Möglichkeiten der Auslieferung Ihres Codes. Mappen Sie Railo Archive und Verwalten Sie Custom- und CFX-Tags.
	<LI><b>Entwicklung</b></LI><br>
	Diverse Debugging-Einstellungen erlauben Ihnen die Entwicklungsarbeit zu erleichtern.
	<LI><b>Sicherheit</b></LI><br>
	Legen Sie hier die Sicherheitsrelevanten Einstellungen der einzelnen Webs global fest.
	<LI><b>Plugins</b></LI><br>
	Erweitern Sie Railo mit verschiedenen Plugins.
</UL>
</UL>
','contactinfo':'Info','releasedate':'Release Datum','infomail':'info@railo.ch','serialnumberdescription':'Seriennummer für Railo','bugreport':'Fehlerreport','contact':'Kontakt','info':'Info','installedtls':'Installierte Tag<br>Bibliotheken'));
}
else {
	stText=struct('services':struct('update':struct('type_manually':'Manual','locdesc':'Define the URL where Railo gets its updates. Typically ''http://www.railo.ch''','location':'URL','settitle':'Properties','type':'Type','type_auto':'Automatic','removerun':'Remove updates','exedesc':'Apply the latest patch for your version. After the update has been installed Railo will be restarted, all sessions will be cleared and you have to login again.','update':'A patch {avaiable} is available for your current version {current}.','infotitle':'Info','restartdesc':'Restart the Railo engine. All sessions will be cleared and you will have to login again.','exe':'Execute update','removedesc':'Remove all installed updates.','noupdate':'For your version is no current patch available','restart':'Restart Railo','desc':'You can patch Railo in order to receive the latest bugfixes and improved version.','setdesc':'Define where Railo gets its patches. You have to restart Railo after the update in order for the changes to take effect.','remove':'Remove updates','exerun':'execute update','typedesc':'Define how Railo will be patched. ''Automatic'' means that Railo searches automatically for updates once a day. ''Manual'' means that you can update Railo only manually here.')),'mappings':struct('archivesecuredesc':'Exclude source files from archive. Source files are only used for codeprints in case of an error','archiveheaddescription':'Name of the archive file (ra or ras), (absolute or relative to the webroot)','primaryheaddescription':'Sets, where Railo-files will first be searched','trustedheaddescription':'','physical':'Resource','archivetitle':'Archive','compilestoponerrordesc':'Sets, whether the compile process should be aborded on errors','editdesc':'Here you can edit a certain mapping or create a Railo archive out of an existing one.','archivedesc':'Generate a Railo archive (ra) from an existing mapping','physicalhead':'Resource','archivesecure':'Secured','compiledesc':'Compile all cfm and cfc files inside the mapping','physicalmissing':'Please enter a value for the resource (row ','archive':'Archive','virtualhead':'Virtual','compiletitle':'compile','primaryhead':'Primary','archivehead':'Archive','compilestoponerror':'Stop on error','archivemissing':'Please enter a value for the archive name (row ','trustedhead':'Trusted','introtext':'Please note, that only pages processed by Railo are aware of these mappings (cfm, cfml, cfc). If you want to use files not processed by Railo for these special mapping directories, you have to add virtual mappings to these directories to your application server.','physicalheaddescription':'Path of the resource to map (absolute or relative to the webroot)'),'customtags':struct('trusted':'Trusted','archive':'Archive','primary':'Primary','archivemissing':'Please enter a value for the archive name (row ','physicalmissing':'Please enter a value for the resource (row ','physical':'Resource'),'security':struct('customtagdescription':'The custom tag settings can be changed in the ''web administrator''','tagobject':'Tag CFObject / <br>function createObject','debugging':'Debugging','mail':'Mail','speclistpath':'Path','tagexecute':'Tag CFExecute','datasourcetextes':struct('-1':'unlimited'),'cfxtagsdescription':'With CFX tags one can load java classes which might have full access to the local hosts system. This might be a potential risk to the hosts system','tabspecial':'Individual','webadministratordescription':'Here you can define the access rights for the settings that can be overwritten in the ''web administrator''.','tagexecutedescription':'This tag is used to execute a process on the local hosts system','generaldesc':'Define the default security settings for web contextes.','speclistnewtitle':'create new web context','tagimport':'Tag CFImport','cfmlenvironmentdescription':'Settings that have an effect on how Railo code interacts with the host enviroment','functions':'Tags & Functions','functionsdescription':'Tags and Functions that might be a potential risk to the hosts system','filedescription':'Defines how Railo can interact with the local filesystem in a web context.<br>- none: allows no access to the filesystem at all<br>- local: allows only access to the filesystem within the webroot<br>- all: allows full file access on the hosts filesystem<br>','cfmlenvironment':'CFML Enviroment','file':'File access','settingsdescription':'The settings (regional,component and scope) can be changed in the ''web administrator''','speclisthost':'Host name','scheduledtaskdescription':'The scheduled task settings can be changed in the ''web administrator''','maildescription':'The mail settings can be changed in the ''web administrator''','tagobjectdescription':'With the tag CFObject and the function createObject you can load java objects. If disabled, you only can create objects of type ''component''','mapping':'Mapping','tagregistry':'Tag CFRegistry','speclisttitle':'specific web context','title':'Default access rights','cfxtags':'CFX tags','speclistwebcontext':'Web context','cfxdescription':'The settings for the cfx tags can be changed. The global defined CFX tags defined in the ''server administrator'' can be used as well.','filenone':'none','customtag':'Custom Tag','titledescription':'Here you can define the access rights that will be used as a default for all web contexts. If allowed, you can overwrite some of the settings in the corresponding ''web administrator''.','fileall':'all','debuggingdescription':'The debug settings can be changed in the ''web administrator''','desc':'Define the access rights for the different web contextes (webapps). Under the tab ''general'' you define default rights for all web contextes that do not have a speficic definition in the ''individual'' tab.','datasourcedescription':'Defines how many datasources can be added in the ''web administrator''.','specialdesc':'Define the security settings for a specific web context (webapps).','mappingdescription':'Allows adding, removing and updating of mappings in the ''web administrator''.','javaaccessdescription':'Allows access to java methods and properties from the Railo code (Example: stringValue.substring(2,5)). Allowing access to java methods and properties might be a potential security risk','filelocal':'local','tabgeneral':'General','scheduledtask':'Scheduled task','datasource':'Datasource','tagimportdescription':'This tag can be used to import JSP and Railo tag libraries','webadministrator':'Web administrator','speclisttext':'Security settings for a specific web contextes. You can edit or delete these contexts.','searchdescription':'The search settings can be changed in the ''web administrator''','tagregistrydescription':'With the tag CFRegistry you have full access to the registry of the local hosts system','settings':'Settings (regional, component, scope)','search':'Search','javaaccess':'Direct Java access','cfx':'CFX'),'charset':struct('templatecharsetdescription':'Charset das verwendet wird um Templates (.cfm und .cfc Files) einzulesen','webcharsetdescription':'Charset das verwendet wird, für den standardmässige charset des Output Streams, zum einlesen von form, url und cgi Scope und schreiben und lesen des Headers','webcharset':'Web Charset','missingresourcecharset':'Bitte geben Sie einen Wert fürs Resource Charset ein','server':'Hier definieren Sie das Charset das verschiedene Einsatzwecke verwendet werden soll','templatecharset':'Template Charset','web':'Hier definieren Sie das Charset das verschiedene Einsatzwecke verwendet werden soll','missingwebcharset':'Bitte geben Sie einen Wert fürs Web Charset ein','resourcecharsetdescription':'Charset das verwendet wird um Resourcen einzulesen oder zu beschreiben','resourcecharset':'Resource Charset','missingtemplatecharset':'Bitte geben Sie einen Wert fürs Template Charset ein'),'err':struct('errortemplate':'Error template','descr':'Please enter an individual error template.','errortemplatedescription':'Template that will be invoked in case of an error. This setting can be overridden by the tag CFError.'),'application':struct('web':'Here you can define several default settings for the application context. These settings can be overridden with the tag cfapplication or the application.cfc.','scriptprotectcustom':'You can define the scopes to be checked individually','listener':'Application listener','listenertype_modern':'Modern','listenertype':'Type','listenertypedescription':'Please select the type of the listener','listenermodedescription_curr2root':'Looks for the file ''Application.cfc/Application.cfm'' from the current up to the webroot directory.','requesttimeout':'Request timeout','listenertypedescription_none':'When a request is called no other initialization template will be invoked by Railo','scriptprotectnone':'Script-protect is not aktive','listenertypedescription_modern':'Modern handling. Railo only looks for the file ''Application.cfc''','listenerdescription':'Sets how request are handled and which templates are invoked by default.','listenertype_none':'None','listenermode':'Mode','listenermode_root':'Root','requesttimeoutdescription':'Sets the time how long Railo will wait for a request to finish before an request timeout will be raised. This means that the execution of the request will be stopped. This behaviour can be overwritten by tag cfsetting.','server':'Defines application settings that represent the default values for all webs','scriptprotectdescription':'The configuration of Script protect, secures your system from ''cross-site scripting''','scriptprotect':'Script-protect','scriptprotectall':'Script-protect checks in all scopes for external data (cgi,cookie,fomr,url)','listenertypedescription_mixed':'Mixed handling. Railo looks for a file ''Application.cfm/onRequestEnd.cfm'' as well as for the file ''Application.cfc''','listenermode_curr':'Current','listenermode_curr2root':'Current tp root (CFML default)','listenermodedescription':'Defines where Railo looks for the files ''Application.cfc/application.cfm''. In case of type ''none'' this setting is meaningless.','missingscriptprotect':'Please select a value for script-protect','listenermodedescription_root':'Looks for the file ''Application.cfc/Application.cfm'' only in the webroot .','listenertype_mixed':'Mixed (CFML >= 7)','listenertype_classic':'Classical (CFML < 7)','listenertypedescription_classic':'Classic handling. Railo looks for the file ''Application.cfm'' and a coresponding file ''onRequestEnd.cfm''','listenermodedescription_curr':'Looks for the file ''Application.cfc/Application.cfm'' only in the current template directory .'),'mail':struct('passwordmissing':'Please enter a value for the corresponding password (row ','level':'Log level','password':'Password','servermissing':'Please enter a value for the mailserver (row ','username':'Username','logfilemissing':'Missing value for mail log file','defaultencoding':'Default encoding','porterrorfirst':'Please enter a value for the port (row ','timeout':'Timeout','port':'Port','missingencoding':'Please enter a value for the default encoding','logfile':'Log file','mailservers':'Mail servers','defaultencodingdescription':'','spoolinterval':'Spool interval','server':'Server (SMTP)','porterrorlast':') of type number','spoolenabled':'Spool enable','settings':'Mail settings','mailserversdescription':'You can define more than one mail server. When sending a mail, Railo tries to send the mail with the first defined mail server. If the send operation fails, Railo will continue using the next mail server in the list.','usernamemissing':'Please enter a value for the username (row '),'general':struct('second':'Second','hourerror':'The field ''hour'' must contain a positive integer','minute':'Minute','minutes':'Minutes','hour':'Hour','seconderror':'The field ''second'' must contain a positive integer','month':'Month','year':'Year','minuteerror':'The field ''minute'' must contain a positive integer','day':'Day','hours':'Hours','seconds':'Seconds','days':'Days'),'search':struct('directorypath':'Directory path','mapped':'Mapped','searchthecollection':'Search the collection','searchtermmissing':'Please enter a searchterm','url':'URL','fileextensions':'File extensions','external':'External','resultofthesearch':'Results of the search','pathaction':'Add/Update path index','missing_path':'Please enter a valid path for the collection','result':'Results {startrow} - {endrow} of about {recordcount} searched in {recordssearched} Records','collection':'Collection','collections':'Collections','directorypathmissing':'Please enter a path to be indexed','path':'Path','searchterm':'Enter the searchterm','language':'Language','createcol':'Create collection','description':'Here you can manage, create, populate and delete search collections. By default, railo uses LUCENE as the search engine.<br><br>','noresult':'No Result for your criteria','missing_name':'Please enter a name for the collection','indexsubdirs':'Index subdirectories','fileextensionsmissing':'Please enter the file extensions to be indexed','last_update':'Last update','online':'Online','name':'Name'),'components':struct('componentdumptemplate':'Component ''dump'' template','web':'Defines how components will be handled by Railo.','triggerdatamember':'Trigger Daten Mitglieder','dmatpublic':'public (CFML standard)','triggerdatamemberdescription':'Wenn kein zugreifbares Daten Mitglied (Property) verfügbar ist, prüft Railo weiter ob eine passender "getter" oder "setter" verfügbar ist.
	Nehmen wir z.B. folgendes Beispiel "myComponent.properyName=", wenn nun "myComponent" kein zugreifbaren Daten Mitglied mit Namen "propertyName" hat,
	sucht Railo nach einem Funktions Mitglied (Method) mit Namen "getPropertyName".','useshadowdescription':'Definiert ob eine Componente einen eigenständigen Variable Scope parallel zum "this" Scope hat (CFML Standard) oder nicht.','basecomponent':'Base/Root Component','component':'Component','componentdumptemplatedescription':'If you call a component directly this template will be invoked to dump the component. (Example: http://www.railo.ch/ch/railo/common/Example.cfc)','datamemberaccesstype':'Data member access type','dmatremote':'remote','dmatprivate':'private','datamemberaccesstypedescription':'Define the accessor for the data-members of a component. This defines how variables of the ''this'' scope of a component can be accessed from outside of the component.','dmatpackage':'package','server':'Define the component settings that will be used as a <b>default</b> for all webs.','basecomponentdescription':'Every component that does not explicitly extends an other component (attribute ''extends'') will by default extend this component. This means that every component extends this base component in some way.','basecomponentmissing':'Please enter a value for the base/root component','componentdumptemplatemissing':'Please enter a value for the ''dump'' template','useshadow':'Variable Scope'),'login':struct('passwordmissing':'Please enter a value for the field password','retypenewpasswordmissing':'Please reenter the new password','password':'Password','retypepassword':'Retype new password','oldpassworddescription':'The old password to change','web':'Web','oldtooshort':'The old password is to short, its length must be of at least 6 characters','retypenewpassword':'Reenter the new password','newtooshort':'The new password is to short, its length must be of at least 6 characters','defaultpassword':'Set default password','resetwebpwdescription':'reset the Password of the selected Web','retypepasswordmissing':'Please reenter the password','defaultpassworddescription':'Set the default password for all web administrators','oldpasswordmissing':'Please enter a value for the old password','newpasswordmissing':'Please enter a value for the new password','unequalpasswords':'The new password and the reentered password are not equal','oldpassword':'Old password','resetwebpw':'Reset Password','newpassworddescription':'The new password for the administrator','newpassword':'New password','changepassword':'Change password','changepassworddescription':'Change the password for this administrator'),'searchlng':array(array('arabic','Arabic'),array('simplified_chinese','Chinese (simplified)'),array('traditional_chinese','Chinese (traditional)'),array('czech','Czech'),array('danish','Danish'),array('dutch','Dutch'),array('english','English'),array('finnish','Finnish'),array('french','French'),array('german','German'),array('greek','Greek'),array('hebrew','Hebrew'),array('hungarian','Hungarian'),array('italian','Italian'),array('japanese','Japanese'),array('korean','Korean'),array('norwegian','Norwegian'),array('bokmal','Norwegian (Bokmal)'),array('nynorsk','Norwegian (Nynorsk)'),array('polish','Polish'),array('portuguese','Portuguese'),array('russian','Russian'),array('spanish','Spanish'),array('swedish','Swedish'),array('turkish','Turkish')),'debug':struct('logmemoryusage':'Log memory usage','memoryloggerdescripiton':'File the memory usage will be stored to','enabledescription':'Enable or disable the debug output','debugtemplatemissing':'Please enter a value for the debug template','debugtemplatedescription':'This template is used for formatting the debug output','logmemoryusagedescription':'Sets whether the memory usage should be logged','debugtemplate':'Debug template','timezone':'Please enter a value for the timezone','enabledebugging':'Enable debugging','memorylogger':'Memory logger'),'scopes':struct('cascadetoresultsetdescription':'When a variable has no scope defined (Example: ##myVar## instead of ##variables.myVar##), Railo will also search aviable resultsets (CFML&nbsp;Standard) or not','timeoutsecondsvalue':'Value seconds for ','timeoutminutesvalue':'Value minutes for ','web':'Here you can define the settings how Railo handles scopes.','clientcookies':'Client cookies','applicationtimeout':'Application timeout','clientmanagement':'Client management','sessiontype_j2ee':'J2EE','mergeurlformdescription':'This setting define if the scopes Url and Form will be merged together or not. CFML Default is false.','cascadingdescription':'Depending on this setting Railo scans certain scopes to find a variable called from the CFML source. This will only happen, when the variable is called without a scope. (Example: ##myVar## instead of ##variables.myVar##)<br>- strict: scans only the variables scope<br>- small:	scans the scopes variables,cgi,url,form<br>- standard (CFML Standard):	scans the scopes variables,cgi,url,form,cookie','clientcookiesdescription':'Enable or disable client cookies. This behaviour can be overwritten by tag cfapplication.','cascading':'Cascading','small':'small','applicationtimeoutdescription':'Sets the time how long Railo on inactivity will keep the application scope alive. This behaviour can be overwritten by tag cfapplication.','sessiontimeoutdescription':'Sets the time how long Railo on inactivity will keep the session scope alive. This behaviour can be overwritten by tag cfapplication.','mergeurlform':'Merge Url and Form','sessiontype_cfml':'CFML','domaincookies':'Domain cookies','sessiontype':'Session type','timeouthoursvalue':'Value hours for ','sessiontimeout':'Session timeout','domaincookiesdescription':'Enable or disable domain cookies. This behaviour can be overwritten by tag cfapplication.','clientmanagementdescription':'By default client management can be enabled. This behaviour can be overwritten by tag cfapplication.','server':'Here you can define the scope settings that will be used as <b>default</b> for all webs.<br>','cascadetoresultset':'Search resultsets','timeoutdaysvalue':'Value days for ','timeoutendvalue':'timeout must have a Integer Value','sessiontypedescription':'J2EE Sessions allow to make sessions over a cluster. when you change this setting you will louse your current session and you must make a new login','standard':'standard (CFML Default)','sessionmanagementdescription':'By default session management can be enabled. This behaviour can be overwritten by tag cfapplication.','sessionmanagement':'Session management','strict':'strict'),'locale':'english (united kingdom)','proxy':struct('portdescription':'Port for the proxy server (default:80)','port':'Port','usernamedescription':'Username for the proxy','server':'Server','settings':'Proxy settings','passworddescription':'Password for the proxy','username':'Username','disable':'Do not use proxy','web':'Definieren a global proxy, that will be used in several tags by default (cfhttp,cfftp,cfmail ...)','enable':'Use proxy','missingport':'Please enter a value for the proxy port','password':'Password','serverdescription':'URL of a proxy server eg.''http://myproxyserver.org/'''),'buttons':struct('verify':'verify','addarchive':'create & assign to mapping','cancel':'cancel','execute':'execute','update':'update','search':'search','optimize':'optimize','change':'change','create':'create','submit':'submit','ok':'OK','purge':'purge','setting':'setting','downloadarchive':'create & download archive','compileall':'compile','save':'save','delete':'delete','reset':'reset','repair':'repair'),'schedule':struct('namedescedit':'URL that will be invoked by the task','intervaltypedesc':'Execution interval of the new task','interval':'Interval','resolve_url':'Resolve URL','passworddescription':'Password to access the URL protected by authentication','url':'URL','namedescription':'Name of the new task (this name must be unique)','resolvedescription':'Translate relative URLs into absolute','portdescription':'Port of the URL to call (HTTP Default: 80)','usernamedescription':'Username to access the URL protected by authentication','createtask':'Create scheduled task','intervaldesc':'Interval in that the task will be executed','starttime':'Start time','name':'Name','description':'Here you can add, modify, run and delete scheduled tasks<br><br>','executiontime':'Execution time','startdate':'Start date','weekly':'weekly','urlmissing':'Please enter a value for the URL of the task','storeresponse':'Sets, whether the response of server will be stored in a file or not','publish':'Publish','filedescription':'File the output is stored to','executiondate':'Execution date/time','file':'File','proxyport':'Port of the proxy','intervaltype':'Interval type','once':'once','endtime':'End time','proxypassword':'Password to access the proxy protected by authentication','monthly':'monthly','output':'Output','proxyusername':'Username to access the proxy protected by authentication','enddate':'End date','namemissing':'Please enter a value for the name of the task','startsat':'Starts at','password':'Password','every':'every','username':'Username','detaildescription':'The tasks displayed in red have expired and will no longer start.','server':'Server','port':'Port','currentdatetime':'Current date/time of this Railo context is: (mm/dd/yyyy hh:mm tt)','urldescription':'URL of the new task','daily':'daily','executeat':'Execute at','timeout':'Timeout','proxy':'Proxy settings','timeoutdescription':'Timeout in seconds. Defines how long a task will wait for the response of the server called by the URL','endsat':'Ends at','detail':'Defined scheduled tasks'),'settings':struct('preservesinglequotes':'Preserve single quote','readonlydatasources':'Readonly datasources','dbdatabase':'Database','dbport':'Port','dbpassdesc':'The password for the database','type':'Type','dbconnlimitinf':'- inf -','datasourcemodify':'Create new datasource','dbhost':'Host/Server','datasourcesettings':'Settings','dbblobdesc':'Enable binary large object retrieval (BLOB)','dbconntimeout':'Connection timeout (in minutes)','dbclobdesc':'Enable long text retrieval (CLOB)','dbuserdesc':'The username for the database','preservesinglequotesdescription':'Preserve single quotes ('') in the SQL defined with the tag cfquery','dbconntimeoutdesc':'Define a time in Minutes how long a connection is kept alive before it will be closed','datasourcedescriptionupdate':'Update datasource connection','listdatasources':'Datasources','dbdatabasedesc':'Name of the database to connect','datasourcedescriptioncreate':'Create new datasource connection','dbconnlimit':'Connection Limit (max)','dbuser':'Username','dbportdesc':'The port to connect the database','dbpass':'Password','dbblob':'Blob','readonlydatasourcesdescription':'Readonly datasources are generated within the ''server administrator'' for all web instances and can not be modified by the ''web administrator''.','dballowed':'Allowed operations','dbhostdesc':'Host name where the database server is located','dbconnlimitdesc':'Restrict the maximal Connections at time','dbclob':'Clob','dbcheck':'Check','namemissing':'Please enter a name for the datasource','name':'Name'),'regional':struct('timeserverdescription':'Time server that returns the current time. If set, this time will be used within Railo instead of the local server time. (Example: swisstime.ethz.ch, time.nist.gov)<br>','server':'Here you can define regional settings that will be used as a <b>default</b> for all webs. This settings have no direct effect on the current instance.','defaultencodingdescription':'','web':'Railo lets you set your own individual locale, timezone and timeserver.','timezone':'Time zone','timeserver':'Time server (NTP)','other':' --- other --- ','timezonedescription':'Define the desired time zone for Railo, this will also change the time for the context of the web.<br>','timeservermissing':'Please define a value for the field timezone','defaultencoding':'Default encoding','serverprop':'Server properties','locale':'Locale','localedescription':'Define the desired time locale for Railo, this will change the default locale for the context of the web.','missingencoding':'Please enter a value for the default encoding'),'cfx':struct('missingclassvalue':'Please enter a value for the class (row ','cfxtags':'Java CFX tags','name':'Name','class':'Class','noaccess':'No access to CFX functionality'),'overview':struct('datetime':'Railo date/time','sales':'Sales','bugreportmail':'bugs@railo.ch','installedfls':'Installed function<br> libraries','introduction':'Introduction','version':'Version','os':'OS','featurerequest':'Feature request','serialnumber':'Serial number','contextcount':'Context count','servertime':'Server date/time (mm/dd/yyyy HH:mm:ss): ','salesmail':'sales@railo.ch','featurerequestmail':'features@railo.ch','cfcompatibility':'ColdFusion&reg; compatibilty version','introductiondescription':'
Railo is a ColdFusion Engine based on JEE. It can be executed on any JEE Application Server (like Tomcat, Jetty, Caucho etc.) With the ''web administrator'' you are able
to configure Railo in the way you like. The following sections are available:<br><br>
<UL>
<LI><b>Settings</b></LI><br>
	Here you can set up the basic behaviour of Railo. Manage the regional, component and scope options.
<LI><b>Services</b></LI><br>
	Services let you set up datasources, search collections, mailservers and scheduled tasks
<LI><b>Archives & Resources</b></LI>
	Railo Archives offer you new possibilities of distributing your applications. Here you can map Railo archives and manage custom and CFX tags.
<LI><b>Development</b></LI>
	Several debugging settings make it easier for developers to collect needed informations.
<LI><b>Security</b></LI>
	Set the security related settings for single webs globally.
<LI><b>Plugins</b></LI>
	Extend Railo with several plugins.
</UL>
','contactinfo':'Info','releasedate':'Release date','infomail':'info@railo.ch','serialnumberdescription':'Serial number for Railo','bugreport':'Bug report','contact':'Contact','info':'Info','installedtls':'Installed tag<br> libraries'));
}
</cfscript>
